# 15. Конкурс песен

В финале конкурса песен участвовало 6 исполнителей:

![](j15-body.png)

Исполнителей оценивали четыре эксперта, каждый из которых поставил баллы, исходя из своих критериев:

 &nbsp; | Ната | Миша | Грэм | Джон
--------|-------|---------|-------|------ 
 Алла   | 80    | 8       | 60    | 0
 Боря  | 90    | 10      | 80    | 50
 Вера | 85    | 7       | 90    | 100
 Гена | 100   | 9       | 100   | 30
 Дэвид   | 95    | 6       | 70    | 10
 Елена  | 75    | 5       | 50    | 20

Организаторы конкурса записали какое место в рейтинге каждого эксперта занял каждый исполнитель. Далее организаторы сложили все места, которые получил каждый исполнитель. Победителем стал тот исполнитель, чья сумма оказалась наименьшей.

## Вопрос

Кто выиграл конкурс?

[Raadionupud]

A. Алла

B. Боря

C. Вера

D. Гена

E. Дэвид

F. Елена

## Ответ

Правильный ответ: D (Гена).

## Vastuse selgitus

TODO

## See on informaatika!

TODO

## Категории

- Разное
- Понимание информации
